novethic , filiale de la Caisse des dépôts et consignations , est un nouveau service d' informations sur les fonds éthiques qui devrait voir le jour le seize octobre .
accessible par Internet ( novethic.fr ) , Novethic a pour ambition d' informer gratuitement le grand public de la qualité des fonds et entreprises ( les quarante entreprises du CAC quarante seront passées au crible ) à partir de sept critères RSE ( responsabilité sociale des entreprises ) susceptibles d' évoluer dans le temps .
le crédit à la consommation en France a cru plus vite en mille neuf cent quatre vingt dix neuf et deux mille que les années précédentes .
selon une étude publiée par le Cadran de Cofidis d' octobre , qui s' appuie sur des chiffres fournis par l' Association des sociétés financières et par la Banque de France , les encours ont progressé de neuf , trois pour cents en deux mille pour atteindre quatre vingt dix sept , huit milliards d' euros ( six cent quarante et un , six milliards de francs ) , une des progressions les plus fortes de la dernière décennie .
les prêts personnels représentent la première forme de crédit à la consommation avec deux cent quatre vingt huit milliards de francs d' encours fin deux mille devant les prêts permanents ( cent cinquante et un , cinq ) , les crédits affectés ( cent trente six , cinq ) et les " autres " crédits ( découverts , LOA , et caetera avec soixante cinq , six milliards de francs ) .